{
  "deneme2": [
  {
    "question":"Eğitimde ölçme aşağıdaki sorulardan hangisine öncelikle cevap verir?",
    "questionHead":"Eğitimde ölçme aşağıdaki sorulardan hangisine öncelikle cevap verir?",
    "answerA":"ANiçin eğiteceğimizi",
    "answerB":"BNasıl eğiteceğimizi",
    "answerC":"CNe kadar eğiteceğimizi",
    "answerD":"DHangi kaynakları kullanacağımızı",
    "answerE":"ENerede eğiteceğimizi",
    "correctAnswer":"CNe kadar eğiteceğimizi"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi ölçme ile ilgili değildir?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi ölçme ile ilgili değildir?",
    "answerA":"ABütün bilimler, veri elde etmek için ölçmeden yararlanabilir",
    "answerB":"BÖlçme, değerlendirmenin ön şartıdır",
    "answerC":"CÖlçme, eğitim bilimlerinin alt alanı olarak diğer bilimlere katkıda bulunur",
    "answerD":"DÖlçme nicelikleri belirleme, değerlendirme nitelik verme sürecidir",
    "answerE":"EÖlçme objektif olmak zorundadır",
    "correctAnswer":"CÖlçme, eğitim bilimlerinin alt alanı olarak diğer bilimlere katkıda bulunur"
  },
  {
    "question":"Aşağıda ölçme ile ilgili olarak verilen bilgilerden hangisi yanlıştır?",
    "questionHead":"Aşağıda ölçme ile ilgili olarak verilen bilgilerden hangisi yanlıştır?",
    "answerA":"ADolaylı ölçmelerde sıfır izafidir.",
    "answerB":"BDoğrudan ölçmede elde edilen veriler daha tutarlıdır.",
    "answerC":"CDoğrudan ölçme yönteminde oranlı ölçekler kullanılır.",
    "answerD":"DDolaylı ölçme, mutlak ölçmedir.",
    "answerE":"EDoğrudan ölçmelere, hata karışma ihtimali daha azdır.",
    "correctAnswer":"DDolaylı ölçme, mutlak ölçmedir."
  },
  {
    "question":"Bir öğretmenin matematik dersine ait sınav kağıtlarını okuyup öğrencilerin her bir sorudan aldığı puanları toplayarak öğrencilere verdiği puanlara ne ad verilir?",
    "questionHead":"Bir öğretmenin matematik dersine ait sınav kağıtlarını okuyup öğrencilerin her bir sorudan aldığı puanları toplayarak öğrencilere verdiği puanlara ne ad verilir?",
    "answerA":"AÖlçme",
    "answerB":"BDeğerlendirme",
    "answerC":"CÖlçüt",
    "answerD":"DÖlçek",
    "answerE":"EÖlçüm",
    "correctAnswer":"EÖlçüm"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi ölçme ile ilgili değildir?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi ölçme ile ilgili değildir?",
    "answerA":"ABütün bilimler ölçmeden yararlanabilir.",
    "answerB":"BÖlçme eğitim bilimlerinin alt alanıdır.",
    "answerC":"CÖlçme, değerlendirmenin ön şartıdır.",
    "answerD":"DÖlçme nicelikleri belirleme, değerlendirme yargı sürecidir.",
    "answerE":"EÖlçme objektif olmak zorundadır.",
    "correctAnswer":"BÖlçme eğitim bilimlerinin alt alanıdır."
  },
  {
    "question":"Eğitimde öğrenci başarısını ölçmenin en önemli gerekçesi nedir?",
    "questionHead":"Eğitimde öğrenci başarısını ölçmenin en önemli gerekçesi nedir?",
    "answerA":"AÖğrencileri çalışmaya zorlamak",
    "answerB":"BBaşarısız öğrencileri durumlarından haberdaretmek",
    "answerC":"CÖğrenme düzeyi ile ilgili bilgi toplamak",
    "answerD":"DBaşarılı öğrencileri ödüllendirmek",
    "answerE":"EÖğrenciler hakkında öğretmen kanısını pekiştirmek",
    "correctAnswer":"CÖğrenme düzeyi ile ilgili bilgi toplamak"
  },
  {
    "question":"Fen Bilgisi dersinde öğrencilerin akademik başarı düzeylerinin düz anlatım ve laboratuar yöntemlerine göre farklılık gösterip göstermediğini inceleyen bir öğretmen, uygulama öncesinde ön test yapmış ve bir dönem süresince iki sınıfta bu yöntemleri uygulamıştır. Uygulama bittikten sonra ön testte kullandığı soruları kullanmış ve her bir öğrencinin ön test – son test puan farkına bakarak başarı düzeylerini belirlemiştir. Araştırmanın bağımlı değişkeni aşağıdakilerden hangisidir?",
    "questionHead":"Fen Bilgisi dersinde öğrencilerin akademik başarı düzeylerinin düz anlatım ve laboratuar yöntemlerine göre farklılık gösterip göstermediğini inceleyen bir öğretmen, uygulama öncesinde ön test yapmış ve bir dönem süresince iki sınıfta bu yöntemleri uygulamıştır. Uygulama bittikten sonra ön testte kullandığı soruları kullanmış ve her bir öğrencinin ön test – son test puan farkına bakarak başarı düzeylerini belirlemiştir. Araştırmanın bağımlı değişkeni aşağıdakilerden hangisidir?",
    "answerA":"AÖğretim yöntemleri",
    "answerB":"BÖğretim süreci",
    "answerC":"CAkademik başarı düzeyleri",
    "answerD":"DÖğrencilerin hazır bulunuşluk düzeyleri",
    "answerE":"EFarklı gruptaki öğrenciler",
    "correctAnswer":"CAkademik başarı düzeyleri"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi sınavın geçerliğini artırmada en az etkiye sahiptir?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi sınavın geçerliğini artırmada en az etkiye sahiptir?",
    "answerA":"ASoruların çok zor olması",
    "answerB":"Bİyi bir sınav planı hazırlanması",
    "answerC":"CAçık, anlaşılır sorular yazılması",
    "answerD":"DSınavda her hedef-davranışla ilgili soru sorulması",
    "answerE":"EHer sınavda farklı sorular sorulması",
    "correctAnswer":"ASoruların çok zor olması"
  },
  {
    "question":"Bir öğretmen, gruba uyguladığı bir testin son iki maddesine, grubun hiçbir üyesinin zaman yetmediği için cevap veremediğini saptıyor. Öğretmen bu iki maddeyi çıkarıp testi bu haliyle gruba tekrar uygularsa testin hangi özelliğinde istenmeyen bir etki oluşur?",
    "questionHead":"Bir öğretmen, gruba uyguladığı bir testin son iki maddesine, grubun hiçbir üyesinin zaman yetmediği için cevap veremediğini saptıyor. Öğretmen bu iki maddeyi çıkarıp testi bu haliyle gruba tekrar uygularsa testin hangi özelliğinde istenmeyen bir etki oluşur?",
    "answerA":"AGeçerliği",
    "answerB":"BGüvenirliği",
    "answerC":"CObjektifliği",
    "answerD":"DTutarlılığı",
    "answerE":"EKararlığı",
    "correctAnswer":"AGeçerliği"
  },
  {
    "question":"Aşağıdaki geçerlilik türlerinden hangisi bir \"depresyon\" ölçeğinin geçerliğini belirlemede öncelikli olarak sağlanmalıdır?",
    "questionHead":"Aşağıdaki geçerlilik türlerinden hangisi bir \"depresyon\" ölçeğinin geçerliğini belirlemede öncelikli olarak sağlanmalıdır?",
    "answerA":"AUyum",
    "answerB":"BKapsam",
    "answerC":"CYapı",
    "answerD":"DYordama",
    "answerE":"EGörünüş",
    "correctAnswer":"CYapı"
  },
  {
    "question":"Fen ve teknoloji dersinde öğrencilerin deney yapma becerilerinin ölçüldüğü bir performans görevi puanlanırken deneyi verilen süreden erken tamamlayanlara ek olarak 5 puan verilmiştir. Yapılan bu işlem sonucunda aşağıdakilerden hangisi gerçekleşmiş olur?",
    "questionHead":"Fen ve teknoloji dersinde öğrencilerin deney yapma becerilerinin ölçüldüğü bir performans görevi puanlanırken deneyi verilen süreden erken tamamlayanlara ek olarak 5 puan verilmiştir. Yapılan bu işlem sonucunda aşağıdakilerden hangisi gerçekleşmiş olur?",
    "answerA":"AGüvenirlik artar.",
    "answerB":"BTutarlık sağlanır.",
    "answerC":"CGeçerlilik düşer.",
    "answerD":"DKullanışlılık artar.",
    "answerE":"EDuyarlık azalır.",
    "correctAnswer":"CGeçerlilik düşer."
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi güvenirlik ve geçerlik arasındaki temel ilişkilerden biri değildir?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi güvenirlik ve geçerlik arasındaki temel ilişkilerden biri değildir?",
    "answerA":"ABir ölçme aracının geçerliği yüksek ise güvenirliği de yüksektir.",
    "answerB":"BGüvenirliği yüksek bir testin geçerliği düşük olabilir.",
    "answerC":"CBir aracın geçerlik ve güvenirlik değeri eşit olamaz.",
    "answerD":"DGüvenirlik geçerlik için ön koşuldur.",
    "answerE":"ETest aracının en önemli özelliği geçerli olmasıdır.",
    "correctAnswer":"CBir aracın geçerlik ve güvenirlik değeri eşit olamaz."
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi ölçme sonuçlarına ölçülen bireyden kaynaklanan hata karıştırmaktadır?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi ölçme sonuçlarına ölçülen bireyden kaynaklanan hata karıştırmaktadır?",
    "answerA":"AÖğretmenin kız öğrencilere 5 puan fazla vermesi",
    "answerB":"BYazısı güzel olanların 20 puan fazla alması",
    "answerC":"CYorgun öğrencinin bildiği soruları yapamaması",
    "answerD":"DTestin bir maddesinin yanlış olması",
    "answerE":"EYabancı dil yeteneğini ölçmek için matematik testinin uygulanması",
    "correctAnswer":"CYorgun öğrencinin bildiği soruları yapamaması"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisi bir ölçme kuralı olabilir?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisi bir ölçme kuralı olabilir?",
    "answerA":"ASınavdan 50 alan dersten geçer.",
    "answerB":"BEda ikinci sorudan 5 puan aldı.",
    "answerC":"CSeda bu yıl sınıfla kaldı.",
    "answerD":"DSeda testteki ilk beş soruyu yanlış cevapladı.",
    "answerE":"E5. soruyu doğru cevaplayanlar 10 puan alacaktır.",
    "correctAnswer":"E5. soruyu doğru cevaplayanlar 10 puan alacaktır."
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisinde bağıl ölçüt kullanılmamıştır?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisinde bağıl ölçüt kullanılmamıştır?",
    "answerA":"AYılın en çok puan alan oyuncusu olma",
    "answerB":"BKoşuyu birinci olarak bitirme",
    "answerC":"C100 üzerinden 80 puan almış olma",
    "answerD":"DYarışmada ilk 5 içine girme",
    "answerE":"ESınıfında ilk üç içinde olma",
    "correctAnswer":"C100 üzerinden 80 puan almış olma"
  },
  {
    "question":"Ölçme araçlarında \"eşit birimlilik\" kavramını açıklamak için aşağıdakilerden hangisi örnek olarak verilemez?",
    "questionHead":"Ölçme araçlarında \"eşit birimlilik\" kavramını açıklamak için aşağıdakilerden hangisi örnek olarak verilemez?",
    "answerA":"AElmaların ağırlığını kilogramla ölçme",
    "answerB":"BMine'nin boyunu metre ile ölçme",
    "answerC":"COdanın genişliğini adımla ölçme",
    "answerD":"DOfisin sıcaklığını termometre ile ölçme",
    "answerE":"ETüketilen su miktarını litreyle ölçme",
    "correctAnswer":"COdanın genişliğini adımla ölçme"
  },
  {
    "question":"Bir yazılı sınavında 3 soru öğrenciler tarafından aynı şekilde anlaşılmadığından her öğrenci soruyu nasıl anladıysa ona göre cevaplamıştır. Öğrencilerin sorudan ne anladığına ve cevaplarına bakıldığında belirli bir tutarlık ya da doğruluk payı olmasına karşın puanlama anahtarına göre birçok öğrenciye puan verilmemiştir.Bu durumdan testin hangi özelliği öncelikle etkilenmiştir?",
    "questionHead":"Bir yazılı sınavında 3 soru öğrenciler tarafından aynı şekilde anlaşılmadığından her öğrenci soruyu nasıl anladıysa ona göre cevaplamıştır. Öğrencilerin sorudan ne anladığına ve cevaplarına bakıldığında belirli bir tutarlık ya da doğruluk payı olmasına karşın puanlama anahtarına göre birçok öğrenciye puan verilmemiştir.Bu durumdan testin hangi özelliği öncelikle etkilenmiştir?",
    "answerA":"AGeçerlik",
    "answerB":"BAyırt edicilik",
    "answerC":"CGüvenirlik",
    "answerD":"Dİç tutarlık",
    "answerE":"EKullanışlılık",
    "correctAnswer":"CGüvenirlik"
  },
  {
    "question":"Kerem Matematik dersindeki sınavdan 60 aldı\" ifadesindeki \"60\" aşağıdaki kavramlardan hangisine örnektir?",
    "questionHead":"Kerem Matematik dersindeki sınavdan 60 aldı\" ifadesindeki \"60\" aşağıdaki kavramlardan hangisine örnektir?",
    "answerA":"AÖlçüm",
    "answerB":"BÖlçek",
    "answerC":"CÖlçüt",
    "answerD":"DBirim",
    "answerE":"EKarar",
    "correctAnswer":"AÖlçüm"
  },
  {
    "question":"Aşağıdakilerden hangisinde doğrudan ölçme yoktur?",
    "questionHead":"Aşağıdakilerden hangisinde doğrudan ölçme yoktur?",
    "answerA":"AMetre ile uzunluk ölçmek",
    "answerB":"BSınıftaki sıraları saymak",
    "answerC":"CKoridorun kaç adım geldiğini belirlemek",
    "answerD":"DSayfadaki kelime sayısını belirlemek",
    "answerE":"EYaptığı resimlerden çocuğun yeteneğini saptamak",
    "correctAnswer":"EYaptığı resimlerden çocuğun yeteneğini saptamak"
  },
  {
    "question":"Iğdır'da bir ilçeye atanan rehber öğretmen Sevim Hanım, okulda rehberlik servisinin oluşturulmadığını görmüştür. Sevim Hanım, rehberlik uygulamalarına başlamadan önce aşağıdakilerden hangisini önce yapması gerekir?",
    "questionHead":"Iğdır'da bir ilçeye atanan rehber öğretmen Sevim Hanım, okulda rehberlik servisinin oluşturulmadığını görmüştür. Sevim Hanım, rehberlik uygulamalarına başlamadan önce aşağıdakilerden hangisini önce yapması gerekir?",
    "answerA":"AÖğrencilerin ne tür problemleri olduğunu belirlemek",
    "answerB":"BRehberliğe ihtiyaç duyan öğrencileri tespit etmek",
    "answerC":"COkulda ortak rehberlik anlayışı geliştirmek",
    "answerD":"DÖğrencilere rehberliğin faydalarından bahsetmek",
    "answerE":"EOkula başka bir rehberlik öğretmeni daha istemek",
    "correctAnswer":"COkulda ortak rehberlik anlayışı geliştirmek"
  }
]
}